Adicionados

algoritmo20172.v
@@ -4,8 +4,10 @@
 (** Email: contato@flaviomoura.mat.br                             **)
 (** Homepage: http://flaviomoura.mat.br                           **)
 
-(** Aluno:                                                        **)
-(** Matrícula:                                                    **)
+(** Alunos: Gabriel Nunes Ribeiro Silva
+            Samuel Andrade do Couto                               **)
+(** Matrículas: 150126689
+                150021623                                         **)
 
 (** Atividade: Formalizar um algoritmo ordenação de sua preferência. *)
 
@@ -15,13 +17,92 @@
     1. Utilize a biblioteca Arith do Coq. Com isto você terá diversas propriedades sobre os números naturais, e listas de números naturais para utilizar. *)
 
 Require Import Arith.
-Print list.
-
-Function bubblesort_once l (measure length l) :=
- |cons h0 (cons h1 tl) =>
-  match le_lt_dec
-
-
-
+Require Import Coq.funind.Recdef.
 (**
     2. Utilize a formalização do algoritmo de ordenação por inserção desenvolvida em sala como parâmetro. *)
+
+Fixpoint num_oc (n:nat) (l:list nat) : nat :=
+  match l with
+    | nil => 0
+    | cons h tl =>
+      match eq_nat_dec n h with
+        | left _ => S (num_oc n tl)
+        | right _ => num_oc n tl
+      end
+  end.
+
+Definition equiv l l' := forall n, num_oc n l = num_oc n l'.
+
+Inductive ordenada : (list nat) -> Prop :=
+  | nil_ord : ordenada nil
+  | one_ord : forall n:nat, ordenada (cons n nil)
+  | mult_ord : forall (x y : nat) (l : list nat), ordenada (cons y l) -> le x y -> ordenada (cons x (cons y l)).
+
+Function bubbleSort_once l {measure length l} :=
+  match l with
+    | cons h0 (cons h1 tl) =>
+      match le_lt_dec h0 h1 with
+        | left _ => cons h0 (bubbleSort_once (cons h1 tl))
+        | right _ => cons h1 (bubbleSort_once (cons h0 tl))
+      end
+    | _ => l
+  end.
+Proof.
+intros.
+simpl.
+auto.
+intros.
+simpl.
+auto.
+Defined.
+
+Function BubbleSort (l : list nat) : list nat :=
+  match l with
+    | nil => nil
+    | cons n l' => bubbleSort_once (cons n (BubbleSort l'))
+  end.
+
+Compute (BubbleSort (cons 2 (cons 1 nil))).
+Compute (BubbleSort (cons 2 (cons 1 (cons 0 nil)))).
+Compute (BubbleSort (cons 1 (cons 0 (cons 2 nil)))).
+
+
+Lemma bubbleSort_once_nil: bubbleSort_once nil = nil.
+Proof.
+unfold bubbleSort_once.
+simpl.
+trivial.
+Qed.
+
+Lemma bubbleSort_once_one: forall x, bubbleSort_once (cons x nil) = cons x nil.
+Proof.
+intros.
+unfold bubbleSort_once.
+simpl.
+trivial.
+Qed.
+
+Theorem correcao: forall l, (equiv l (bubbleSort_once l)) /\ ordenada (bubbleSort_once l).
+Proof.
+induction l.
+- split.
+  + unfold bubbleSort_once.
+    simpl.
+    unfold equiv.
+    intros.
+    trivial. 
+  + apply nil_ord.
+- destruct IHl. 
+  + split.
+  unfold equiv in *.
+  intro x.
+  +
+
+
+Lemma bubbleSort_once_leq: forall a b l, a <= b -> bubbleSort_once(cons a(cons b l)) = cons a(bubbleSort (cons b l)).
+Proof. 
+intros a b l H1.
+functional induction (bubbleSort_once (b::l)%list).
+-rewrite IHl1.
+-
+-
